export default {
  questions: {
    clubs: [
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2020 года',
          answers: ['Германия', 'Португалия', 'Франция', 'Италия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2020 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Portugal', 'France', 'Italy'],
        },
        answer: 3,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2016 года',
          answers: ['Германия', 'Португалия', 'Франция', 'Испания'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2016 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Portugal', 'France', 'Spain'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2012 года',
          answers: ['Германия', 'Испания', 'Бельгия', 'Италия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2012 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Spain', 'Belgium', 'Italy'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2008 года',
          answers: ['Германия', 'Франция', 'Бельгия', 'Испания'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2008 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'France', 'Belgium', 'Spain'],
        },
        answer: 3,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2004 года',
          answers: ['Германия', 'Франция', 'Греция', 'Голландия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2004 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'France', 'Greece', 'Holland'],
        },
        answer: 2,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2000 года',
          answers: ['Германия', 'Франция', 'Бельгия', 'Голландия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2000 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'France', 'Belgium', 'Holland'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 1996 года',
          answers: ['Германия', 'Дания', 'Бельгия', 'Голландия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 1996 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Denmark', 'Belgium', 'Holland'],
        },
        answer: 0,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 1992 года',
          answers: ['Германия', 'Дания', 'Бельгия', 'Голландия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 1992 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Denmark', 'Belgium', 'Holland'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая национальная сборная победила на чемпионате мира 2018 года',
          answers: ['Бразилия', 'Франция', 'Германия', 'Испания'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2018 World Cup?',
          answers: ['Brazil', 'France', 'Germany', 'Spain'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая национальная сборная победила на чемпионате мира 2014 года',
          answers: ['Бразилия', 'Франция', 'Германия', 'Испания'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2014 World Cup?',
          answers: ['Brazil', 'France', 'Germany', 'Spain'],
        },
        answer: 2,
      },
    ],
    players: [
      {
        RU: {
          question: 'Кто стал лучшим бомбардиром чемпионата Европы 2008 года',
          answers: [
            'Криштиану Роналду',
            'Бастиан Швайнштайгер',
            'Давид Вилья',
            'Фернандо Торрес',
          ],
        },
        EN: {
          question:
            'Who became the top scorer of the 2008 European Championship?',
          answers: [
            'Cristiano Ronaldo',
            'Bastian Schweinsteiger',
            'David Villa',
            'Fernando Torres',
          ],
        },
        answer: 2,
      },
      {
        RU: {
          question: 'В каком году завершил футбольную карьеру Зинедин Зидан',
          answers: ['2010', '2006', '2004', '2002'],
        },
        EN: {
          question:
            'In what year did Zinedine Zidane finish his football career?',
          answers: ['2010', '2006', '2004', '2002'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Сколько голов за карьеру забил легендарный бразильский вратарь Рожерио Сени',
          answers: ['15', '48', '67', '132'],
        },
        EN: {
          question:
            'How many goals has the legendary Brazilian goalkeeper Rogerio Seni scored during his career?',
          answers: ['15', '48', '67', '132'],
        },
        answer: 3,
      },
      {
        RU: {
          question: 'За какой клуб играл известный певец Хулио Иглесиас?',
          answers: ['Атлетико Мадрид', 'Сарагоса', 'Реал Мадрид', 'Валенсия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which club did the famous singer Julio Iglesias play for?',
          answers: ['Atletico Madrid', 'Zaragoza', 'Real Madrid', 'Valencia'],
        },
        answer: 2,
      },
      {
        RU: {
          question: 'Кто из игроков испанец?',
          answers: [
            'Криштиану Роналду',
            'Лионель Месси',
            'Икер Касильяс',
            'Мауро Камаронези',
          ],
        },
        EN: {
          question: 'Which of the players is Spanish?',
          answers: [
            'Cristiano Ronaldo',
            'Lionel Messi',
            'Iker Casillas',
            'Mauro Camoranesi',
          ],
        },
        answer: 2,
      },
      {
        RU: {
          question: 'Кто лучший игрок 2018 года?',
          answers: [
            'Криштиану Роналду',
            'Лионель Месси',
            'Неймар',
            'Лука Модрич',
          ],
        },
        EN: {
          question: 'Who is the best player of 2018?',
          answers: [
            'Cristiano Ronaldo',
            'Lionel Messi',
            'Neymar',
            'Luka Modric',
          ],
        },
        answer: 3,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Кто традиционно считается лучшим игроком за всю историю футбола?',
          answers: [
            'Криштиану Роналду',
            'Лионель Месси',
            'Пеле',
            'Диего Марадонна',
          ],
        },
        EN: {
          question:
            'Who is traditionally considered the best player in the history of football?',
          answers: [
            'Cristiano Ronaldo',
            'Lionel Messi',
            'Pele',
            'Diego Maradona',
          ],
        },
        answer: 2,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Кто был капитаном футбольной сборной, ставшей чемпионом Олимпийских игр 1956 года?',
          answers: ['Лев Яшин', 'Игорь Нетто', 'Сантьяго Бернабеу', 'Пеле'],
        },
        EN: {
          question:
            'Who was the captain of the football team that became the champion of the 1956 Olympic Games?',
          answers: ['Lev Yashin', 'Igor Netto', 'Santiago Bernabeu ', 'Pele'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question: 'Кто является атвором самого сильного удара в футболе?',
          answers: [
            'Дэвид Бекхэм',
            'Халк',
            'Роберто Карлос',
            'Лукас Подольски',
          ],
        },
        EN: {
          question: 'Who is the owner of the strongest kick in football?',
          answers: [
            'David Beckham',
            'Hulk',
            'Roberto Carlos',
            'Lukas Podolski',
          ],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Как называется самая почетная персональная награда для футболиста?',
          answers: [
            'Статуэтка чемпиона',
            'Золотой мяч',
            'Кубок чемпиона',
            'Золотая бутса',
          ],
        },
        EN: {
          question:
            'What is the name of the most honorable personal award for a football player?',
          answers: [
            'Champion Statuette',
            'Golden Ball',
            "Champion 's Cup",
            'Golden Boot',
          ],
        },
        answer: 1,
      },
    ],
    championships: [
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2020 года',
          answers: ['Германия', 'Португалия', 'Франция', 'Италия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2020 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Portugal', 'France', 'Italy'],
        },
        answer: 3,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2016 года',
          answers: ['Германия', 'Португалия', 'Франция', 'Испания'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2016 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Portugal', 'France', 'Spain'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2012 года',
          answers: ['Германия', 'Испания', 'Бельгия', 'Италия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2012 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Spain', 'Belgium', 'Italy'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2008 года',
          answers: ['Германия', 'Франция', 'Бельгия', 'Испания'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2008 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'France', 'Belgium', 'Spain'],
        },
        answer: 3,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2004 года',
          answers: ['Германия', 'Франция', 'Греция', 'Голландия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2004 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'France', 'Greece', 'Holland'],
        },
        answer: 2,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 2000 года',
          answers: ['Германия', 'Франция', 'Бельгия', 'Голландия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2000 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'France', 'Belgium', 'Holland'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 1996 года',
          answers: ['Германия', 'Дания', 'Бельгия', 'Голландия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 1996 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Denmark', 'Belgium', 'Holland'],
        },
        answer: 0,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая сборная стала победитетем чемпионата Европы 1992 года',
          answers: ['Германия', 'Дания', 'Бельгия', 'Голландия'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 1992 European Championship?',
          answers: ['Germany', 'Denmark', 'Belgium', 'Holland'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая национальная сборная победила на чемпионате мира 2018 года',
          answers: ['Бразилия', 'Франция', 'Германия', 'Испания'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2018 World Cup?',
          answers: ['Brazil', 'France', 'Germany', 'Spain'],
        },
        answer: 1,
      },
      {
        RU: {
          question:
            'Какая национальная сборная победила на чемпионате мира 2014 года',
          answers: ['Бразилия', 'Франция', 'Германия', 'Испания'],
        },
        EN: {
          question: 'Which national team won the 2014 World Cup?',
          answers: ['Brazil', 'France', 'Germany', 'Spain'],
        },
        answer: 2,
      },
    ],
  },
}
